\documentclass{article}

\input{LaTeX2Code.tex}
\input{Tikz2Code.tex}

\title{Manual \bftt{TikZ2Code.tex}}
\author{MSc. Fausto M. Lagos S.}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
	\bftt{TikZ2Code.tex} es un conjunto de macros desarrollados para documentar la construcción de figuras con el paquete \bftt{TikZ}. Estos macros permiten desarrollar el código de la figura \bftt{TikZ} y agregarla de forma automática en un ambiente \bftt{figure} seguido del código o generar un archivo auxiliar con el código para insertarlo en el documento en la posición elegida por el autor.
\end{abstract}

\section{A modo de instalación}

Para utilizar los macros \bftt{TikZ2code} no hace falta realizar ningún procedimiento de instalación, basta con incluir \mintinline{latex}{\input{TikZ2Code.tex}} - teniendo el correspondiente archivo en la raíz del proyecto - en el preámbulo para que se disponga de los ambientes \cmdbegin{tikzPlusCode} y \cmdbegin{tikzToCode}.

\section{Uso del ambiente \bftt{tikzPlusCode}}

Este ambiente crea una figura seguida del código \textbf{TikZ} requerido para obtenerla.

\begin{latexPlusCodeLeftnoFrame}
\begin{tikzPlusCode}[Uso de \cmdbs{foreach}]
\begin{tikzpicture}
  \foreach \x in {1, 2, ..., 5}{
    \draw (\x, 0) circle[radius = 1cm];
  }
\end{tikzpicture}
\end{tikzPlusCode}
\end{latexPlusCodeLeftnoFrame}

El ambiente \bftt{tikzPlusCode} recibe como parámetro de entrada obligatorio el subtítulo (caption) de la figura y en su interior se define un ambiente \bftt{tikzpicture} con el código de la figura.

\section{Uso del ambiente \bftt{tikzToCode}}

El ambiente \bftt{tikzToCode} recibe como parámetro de entrada obligatorio un ID para identificar el archivo \bftt{.out} que contendrá el código de la figura \bftt{TikZ}. Este ambiente puede ubicarse o no dentro de un ambiente figure y para presentar el código correpondiente a la figura \bftt{TikZ} debe usarse el comando \mintinline{latex}{\inputminted{latex}{ID.out}} en cualquier parte del documento.

\subsection{Obtención de la gráfica \bftt{TikZ} con el ambiente \bftt{tikzToCode}}

\begin{latexPlusCodeLeftnoFrame}
\begin{tikzToCode}[idCode]
\begin{tikzpicture}
  \foreach \x in {1, 2, ..., 5}{
    \draw (\x, 0) circle[radius = 1cm];
  }
\end{tikzpicture}	
\end{tikzToCode}
\end{latexPlusCodeLeftnoFrame}

\subsection{Obtención del código generado con el ambiente \bftt{tikzToCode}}

\begin{latexPlusCodeLeftnoFrame}
\inputminted{latex}{idCode.out}
\end{latexPlusCodeLeftnoFrame}

\begin{latexPlusCodeBelow}
esta es una prueba $x^2$
\end{latexPlusCodeBelow}
\end{document}